<data><spot><spot_id>8</spot_id><spot_name>Warung Makan Gumelar</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Bantul</spot_asal><spot_address>Jalan Parangkritis km 12.5</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>081227383473</spot_telp><spot_abstract>Warung makan Gumelar sangat mudah terlihat karena berada di tepi jalan utama menuju pantai parangtritis. Suasana di dalam warung makan ini terkesan sangat rapi dan bersih sehingga memberi kenyamanan tersendiri bagi para pengujung.</spot_abstract><spot_desc>Warung makan Gumelar sangat mudah terlihat karena berada di tepi jalan utama menuju pantai parangtritis. Suasana di dalam warung makan ini terkesan sangat rapi dan bersih sehingga memberi kenyamanan tersendiri bagi para pengujung.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/bantul/wmgumelar.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.889666667</spot_latitude><spot_longitude>110.3525000</spot_longitude><spot_facilities>Parkir dan kamar mandi</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>166</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>38</spot_id><spot_name>Waroeng Joglo</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Kulon Progo</spot_asal><spot_address>Jalan Tentara Pelajar No 8, Wates, Kulon Prog</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>0274-3004606 atau 0274-7818374</spot_telp><spot_abstract>Warung makan ini merupakan warung makan dengan gaya tradisional. Hal ini dapat dilihat dari desainnya yang menyerupai Joglo, penggunaan bambu dan ayaman bambu, serta kain batik sebagai alas meja. Selain dapat melihat pemandangan sawah yang asri dan hijau, pengunjung juga dapat menikmati alunan lagu jawa tradisional.</spot_abstract><spot_desc>Warung makan ini merupakan warung makan dengan gaya tradisional. Hal ini dapat dilihat dari desainnya yang menyerupai Joglo, penggunaan bambu dan ayaman bambu, serta kain batik sebagai alas meja. Selain dapat melihat pemandangan sawah yang asri dan hijau, pengunjung juga dapat menikmati alunan lagu jawa tradisional.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/kulonprogo/wmjoglo.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.8595277</spot_latitude><spot_longitude>110.1523611</spot_longitude><spot_facilities>Kolam Renang, Tempat Pertemuan, Kamar Mandi, Musholla, Tempat Kemah (bisa dibuat tempat outbond sendiri)</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>256</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>1</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>3.00</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>84</spot_id><spot_name>Pantai Sadeng</spot_name><spot_kategori>1</spot_kategori><spot_asal>Gunung Kidul</spot_asal><spot_address>Desa Songobanyu dan Pucung, Kec. Girisubo, Gunung Kidul</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>-</spot_telp><spot_abstract>Keunikan pantai ini yaitu wilayahnya yang berupa keindahan bukit karang dan pasir putih, serta barisan pemecah ombak yang bisa dilewati bila Anda ingin merasakan deburan ombak secara lebih dekat.</spot_abstract><spot_desc><![CDATA[<p>Pantai Sadeng merupakan pantai yang berada di wilayah paling timur pesisir selatan Gunung Kidul. Pantai ini tepatnya terletak di Desa Songobanyu dan Pucung, Kecamatan Girisubo. Pantai ini berjarak sekitar 80 km dari pusat kota Yogyakarta dan berbatasan dengan Pracimantoro, Wonogiri, Jawa Tengah. Dari kota Wonosari, Pantai Sadeng berjarak sekitar 40 km. <p></p>Sebelum mencapai pantai ini, ada baiknya Anda menikmati bonus perjalanan selain pemandangan bukit-bukit dan jalan naik turun. Misalnya berhenti sejenak di situs Bengawan Solo Purba, yang memiliki pemandangan lembah yang menawan, terletak kurang lebih sekitar 5 km sebelum Pantai Sadeng. <p></p>Keunikan pantai ini yaitu wilayahnya yang berupa keindahan bukit karang dan pasir putih, serta barisan pemecah ombak yang bisa dilewati bila Anda ingin merasakan deburan ombak secara lebih dekat. Pantai Sadeng dikenal sebagai wisata lokal kebanggaan masyarakat Gunung Kidul, karena terbentuk melalui proses alam yang cukup panjang. Di pantai ini terdapat Telaga Suling, yaitu muara dari sungai Bengawan Solo Purba. <p></p>Zaman dahulu, Sungai Bengawan Solo mengalir tenang dari hulu hingga bermuara di Pantai Sadeng. Akan tetapi, sekitar empat juta tahun seilam, sebuah proses geologi terjadi. Lempeng Australia menghujam ke bawah Pulau Jawa, sehingga dataran Pulau Jawa terangkat. Arus sungai akhirnya tak bisa melawan, sehingga aliran sungai pun berbalik ke utara. Jalur yang semula akhirnya tinggal jejak yang perlahan mengering karena tak ada lagi air yang mengalirinya.Wilayah tersebut menjadi kaya akan bukit-bukit kapur yang menurut beberapa penelitian, awalnya hanyalah karang-karang yang berada di bawah permukaan laut. <p></p>Sadeng merupakan pelabuhan tradisional yang baru dikembangkan sejak tahun 1983, yang dimulai dari kedatangan serombongan nelayan asal Gombong. Pelabuhan ini pernah tidak aktif sebagai pelabuhan, karena kepercayaan penduduk setempat yang melarang melaut. Larangan ini berkaitan dengan mitos Ratu Laut Selatan serta kepercayaan bahwa Pantai Sadeng adalah pantai yang wingit. Pada tahun 1986, kegiatan menangkap ikan yang dilakukan oleh nelayan mulai digalakkan kembali. Nelayan terus bertambah seiring hasil tangkapan laut yang terus meningkat. <p></p>Dari kondisi tersebut, pemerintah membangun sebuah mercusuar untuk memandu nelayan yang pulang melaut saat malam hari. Pengembangan terus berlangsung dengan penambahan infrastruktur pelabuhan dan sekaligus memfungsikan Pantai Sadeng sebagai pantai wisata. Tahun 1995, dibangun unit perkantoran untuk menangani hasil tangkapan nelayan. Apabila kita berkunjung ke Pantai Sadeng, akan terlihat proses relokasi beberapa titik perairan dangkal untuk mengembangkan mobilitas pelabuhan tersebut. Kesibukan sebuah pelabuhan merupakan wisata budaya yang cukup unik di pantai ini. <p></p>Pantai ini juga menjadi tempat favorit untuk Anda yang suka memancing ikan. Banyak perahu nelayan yang sedang berlabuh di Pantai Sadeng. Wisatawan juga akan menemukan Pangkalan Pendaratan Ikan (PPI) Sadeng bertaraf nasional, yang merupakan penunjang perikanan laut di Provinsi Daerah Istimewa Yogyakarta. Berbagai aktivitas nelayan akan dijumpai dengan mudah, mulai dari sekelompok nelayan yang sedang menambal dinding perahu, mengangkut ikan dari dermaga, tengkulak dan pembeli yang berebut hasil tangkapan, dan pondokan para nelayan adalah nuansa tersendiri yang terkadang menyentak rasa haru dan bangga.</p>]]></spot_desc><spot_thumb>image/thumb/gunungkidul/psadeng.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-8.190082</spot_latitude><spot_longitude>110.798965</spot_longitude><spot_facilities>Menara pandang, warung makan, pemancingan</spot_facilities><spot_datetime>2012-02-01 16:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>127</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>1</cat_id><category>Wisata</category><cat_name>Wisata Alam</cat_name><cat_desc>Wisata yang beruhubungan dengan keindahan alam</cat_desc></spot><spot><spot_id>40</spot_id><spot_name>Ayam Goreng Bu Hartin</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Kulon Progo</spot_asal><spot_address>Jalan Sutijab Driyan, Wates, Kulon Progo</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>0274-774376</spot_telp><spot_abstract>Warung terletak di pinggir jalan Sutijab namun teduh karena ditanami pohon. Warung ini juga dilengkapi meja paying dengan penyusunan menyerupai joglo.</spot_abstract><spot_desc>Warung terletak di pinggir jalan Sutijab namun teduh karena ditanami pohon. Warung ini juga dilengkapi meja paying dengan penyusunan menyerupai joglo.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/kulonprogo/wmbuhartin.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.861694444</spot_latitude><spot_longitude>110.1555278</spot_longitude><spot_facilities>Outbond Zone, Camping Area, Kamar Mandi, Toilet, Musholla.
</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>236</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5.00</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>73</spot_id><spot_name>Warung Makan Bumbu Hitam</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Gunung Kidul</spot_asal><spot_address>Jalan Ringroad Selatan, Dusun Tegalsari.</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>0274-267480</spot_telp><spot_abstract>Ciri khas warung makan ini terletak pada desain bangunan joglo yang menggunakan bambu hitam sebagai bahan utamanya. Tempat lesehan beralaskan anyaman bambu dan meja bambu merupakan keunikan dari warung ini. Samping kanan kiri dan belakang warung ini terdapat hutan jati yang cukup luas.</spot_abstract><spot_desc>Ciri khas warung makan ini terletak pada desain bangunan joglo yang menggunakan bambu hitam sebagai bahan utamanya. Tempat lesehan beralaskan anyaman bambu dan meja bambu merupakan keunikan dari warung ini. Samping kanan kiri dan belakang warung ini terdapat hutan jati yang cukup luas.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/gunungkidul/wmbumbuhitam.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.9756111</spot_latitude><spot_longitude>110.59797</spot_longitude><spot_facilities>Kamar mandi dan mushola </spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>110</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>26</spot_id><spot_name>Pantai Baru</spot_name><spot_kategori>1</spot_kategori><spot_asal>Bantul</spot_asal><spot_address>Kecamatan Srandakan, Bantul</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>-</spot_telp><spot_abstract>Di pantai ini banyak ditumbuhi pohon cemara. Ciri khas pantai ini yaitu terdapatnya pembangkit listrik tenaga hybrid yang berdiri di dekatnya.</spot_abstract><spot_desc><![CDATA[<p>Pantai Baru merupakan pantai yang terletak di Kecamatan Srandakan, Bantul. Pantai ini lebih tepatnya terletak di sebelah barat Pantai Kwaru dengan panjang sekitar 4000 meter yang membentang hingga ke Pantai Pandansimo. Awalnya pantai ini lebih dikenal sebagai Pantai Pandansimo. Namun, seiring dengan dikelolanya pantai ini sebagai aset wisata daerah, maka pantai ini dipromosikan dengan sebutan Pantai Baru. </p>
<p>Di pantai ini banyak ditumbuhi pohon cemara. Pantai ini termasuk tipikal pantai yang sering dijumpai di pesisir selatan Pulau Jawa. Ciri khas pantai ini yaitu terdapatnya pembangkit listrik tenaga hybrid yang berdiri di dekatnya, dimana masih sangat jarang dijumpai jenis pembangkit ini di Indonesia. Di area pembangkit ini dapat kita jumpai 37 kincir-kincir angin yang berjejer rapi dengan berbagai macam ukuran.</p>
<p>Pantai Baru termasuk pantai yang agak curam dengan hamparan pasir yang berwarna hitam. Ombak laut tergolong besar dan tidak ada terumbu karang.  Akses menuju Pantai Baru ini belum semuanya beraspal, beberapa masih berbentuk jalan batu berpasir, sehingga akan mudah dijangkau dengan kendaraan sepeda motor. Pengunjung juga tidak seramai dibanding pantai-pantai yang lain. Pengunjung paling ramai ketika masa liburan sekolah dan lebaran.
Area di sekitar pantai yang cukup luas memungkinkan pengunjung atau rombongan wisata dapat berkemah di area sekitar pantai dengan membawa peralatan kemah sendiri. Kita dapat mendirikan tenda bersama-sama teman atau kerabat sembari menikmati angin pantai. Selain itu, disediakan pula tempat untuk melakukan outbond yang dikelola oleh masyarakat sekitar.</p>
<p>Penduduk sekitar beberapa berprofesi sebagai nelayan dan bermukim di pesisir pantai. Kita dapat melihat beberapa warung makan lesehan yang menyediakan menu berupa ikan laut. Ikan-ikan yang dijual sebagai menu makanan seperti ikan nila dan bandeng, juga hasil olahan ikan berupa nugget dan srundeng ikan.Beberapa fasilitas yang dapat kita temukan di pantai ini yaitu seperti kamar mandi/toilet, mushalla, ruang pertemuan, kolam renang, area kemah, area outbond, dan warung makan. Harga tiket parkir kendaraan di area pantai ini yaitu sbb : Bus : Rp 10.000,00; Mobil : Rp 5.000,00; Motor : Rp 2.000,00</p>]]>
</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/bantul/pbaru.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.987965</spot_latitude><spot_longitude>110.217826</spot_longitude><spot_facilities>Kamar mandi/toilet, mushalla, ruang pertemuan, kolam renang, area kemah, area outbond, dan warung makan, tempat parkir</spot_facilities><spot_datetime>2012-02-01 07:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>572</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>2</spot_jumkomen><spot_jumrating>5</spot_jumrating><spot_rating>3.60</spot_rating><cat_id>1</cat_id><category>Wisata</category><cat_name>Wisata Alam</cat_name><cat_desc>Wisata yang beruhubungan dengan keindahan alam</cat_desc></spot><spot><spot_id>54</spot_id><spot_name>Rumah Makan Bu Min</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Gunung Kidul</spot_asal><spot_address>Pantai Baron, kios No 4-5, Tanjung Sari</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>087838958706</spot_telp><spot_abstract>Warung Makan Bu Min terletak di depan parkiran bis. Warung makan ini selain menyediakan kursi plastik, juga menyediakan meja lesehan yang cukup luas untuk menyantap hidangan. Di sekitar warung terdapat pohon besar yang membuat warung makan ini menjadi teduh dan sejuk. Warung makan ini menyajikan menu yang lengkap mulai dari olahan hasil laut, sayuran, hingga daging kambing.</spot_abstract><spot_desc>Warung Makan Bu Min terletak di depan parkiran bis. Warung makan ini selain menyediakan kursi plastik, juga menyediakan meja lesehan yang cukup luas untuk menyantap hidangan. Di sekitar warung terdapat pohon besar yang membuat warung makan ini menjadi teduh dan sejuk. Warung makan ini menyajikan menu yang lengkap mulai dari olahan hasil laut, sayuran, hingga daging kambing.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/gunungkidul/wmbumin.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-8.1275277</spot_latitude><spot_longitude>110.55025</spot_longitude><spot_facilities>Kamar mandi, kipas angin dan televisi</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>127</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>19</spot_id><spot_name>Warung Makan Krido Santoso</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Bantul</spot_asal><spot_address>Kawasan Pantai Pandansimo Baru</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>085292563662 dan 0274-6540521</spot_telp><spot_abstract>Warung ini tidak menyediakan meja dan kursi di warungnya, tetapi menyediakan meja lesehan di halaman depan warung yang teduh dan rindang. Di halaman tersebut terdapat pohon cemara yang rindang, sehingga pengunjung dapat berteduh sambil menikmati suasana di tepi pantai dari tempat tersebut.</spot_abstract><spot_desc>Warung ini tidak menyediakan meja dan kursi di warungnya, tetapi menyediakan meja lesehan di halaman depan warung yang teduh dan rindang. Di halaman tersebut terdapat pohon cemara yang rindang, sehingga pengunjung dapat berteduh sambil menikmati suasana di tepi pantai dari tempat tersebut.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/bantul/wmkridosantoso.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.988972222</spot_latitude><spot_longitude>110.2213056</spot_longitude><spot_facilities>-</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>179</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>2</spot_jumrating><spot_rating>4.00</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>58</spot_id><spot_name>Warung Makan Bu Suminah</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Gunung Kidul</spot_asal><spot_address>Pantai Krakal, Desa Ngestirejo, Kecamatan Tan</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>082137849384</spot_telp><spot_abstract>Warung Makan yang terletak di deretan paling ujung langsung menghadap ke Pantai Krakal. Warung ini mudah dilihat karena dekat dengan lokasi parkir. Pengunjung di warung ini dapat merasakan sejuknya angin pantai.</spot_abstract><spot_desc>Warung Makan yang terletak di deretan paling ujung langsung menghadap ke Pantai Krakal. Warung ini mudah dilihat karena dekat dengan lokasi parkir. Pengunjung di warung ini dapat merasakan sejuknya angin pantai.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/gunungkidul/wmbusuminah.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-8.1449444</spot_latitude><spot_longitude>110.59900</spot_longitude><spot_facilities>Kamar mandi</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>98</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot><spot><spot_id>23</spot_id><spot_name>Warung Bu Sarjiyem</spot_name><spot_kategori>4</spot_kategori><spot_asal>Bantul</spot_asal><spot_address>Pasar Bantul</spot_address><spot_stat>1</spot_stat><spot_email>-</spot_email><spot_telp>-</spot_telp><spot_abstract>Warung Bu Sarjiyem berada di lantai 1, sebelah sisi Utara Pasar Bantul. Walaupun lokasinya kecil dan sederhana, namun lokasi Bu Sarjiyem tidak sulit ditemui karena pedagang yang menjual mie penthil dan mie lethek hanya dua, salah satunya Bu Sarjiyem.</spot_abstract><spot_desc>Warung Bu Sarjiyem berada di lantai 1, sebelah sisi Utara Pasar Bantul. Walaupun lokasinya kecil dan sederhana, namun lokasi Bu Sarjiyem tidak sulit ditemui karena pedagang yang menjual mie penthil dan mie lethek hanya dua, salah satunya Bu Sarjiyem.</spot_desc><spot_thumb>image/thumb/bantul/wmsarjiyem.jpg</spot_thumb><spot_picture>-</spot_picture><spot_picture_link>-</spot_picture_link><spot_latitude>-7.885111111</spot_latitude><spot_longitude>110.3311111</spot_longitude><spot_facilities>-</spot_facilities><spot_datetime>0000-00-00 00:00:00</spot_datetime><spot_unik>-</spot_unik><spot_hit>386</spot_hit><spot_user_id>1</spot_user_id><spot_jumkomen>0</spot_jumkomen><spot_jumrating>1</spot_jumrating><spot_rating>5</spot_rating><cat_id>4</cat_id><category>Kuliner</category><cat_name>Warung Makan</cat_name><cat_desc>Kuliner yang berhubungan dengan tempat makan tradisional</cat_desc></spot></data>